В реальных условиях я бы сделала так же:
- организовала бы базу данных по кодам городов (сейчас просто сэмулирована возможность выбирать другой город)
- организовала бы синглтон- менеджер выбраного города
- при открытии деталей отправляла бы запрос на получение расширенных данных по фильму